# Change Log

## cport v1.0current

- 02.10.2022 cov_id111
    - Изменение логики `cport_cli.install.Install.install()` - теперь, если порт найден в БД или ФС, установка не завершается с ошибкой, а порт переустанавливается;
    - Перенос `cport_cli.update.main()` в `cport_cli.args_parser.update()`;
    - Добавление обработки ситуации, когда в параметрах `port.toml` порта указаны некорректные сведения;
    - Добавление функции для очистки кеша;
    - Добавление обработки ситуации, при которой отсутствует `files.list` порта - метод `cport_cli.install.Install.install()`;
    - Работа над debug-сообщениями cport;
    - Фиксы условий `shared.sh`;
    - Добавление метода `libcport.core.get_files_in_cache()` для получения количества файлов в кеше.

- 01.10.2022 cov_id111
    - Добавление проверки наличия порта в файловой системе;
    - Метод `libcport.install.check()` помечен как [DEPRECATED] ввиду наличия аналога `libcport.core.check()`;
    - Оптимизация метода `libcport.core.CDatabase.create_initial_db()`.

- 29.09.2022 cov_id111
    - Добавление поддержки опционального параметра `port.file` файла `port.toml` порта;
    - Рефакторинг `cport_cl.install`, `cport_cli.info`.

- 24.09.2022 cov_id111
    - Мелкие изменения сообщений в `cport_cli.{info.py,shared.sh}`.

- 18.09.2022 cov_id111
    - Реорганизация аргументов командной строки;
    - Удаление метода `libcport.core.CDatabase._close_db()`;
    - Добавление операций по закрытию БД после её использования;
    - Добавление констант `libcport.constants.PORT_TOML_PARAMS` и `libcport.constants.PORT_TOML_STATUSES`:
        - первая содержит `dict` со списком необходимых параметров в `port.toml` порта;
        - вторая содержит статусы секций `packages`, `deps` и `port` в этом файле:
            - `True` - обязательный;
            - `False` - необязательный.

- 17.09.2022 cov_id111
    - Добавление пасхалки в `cport list -b`;

## cport v1.0b1

- 17.09.2022 cov_id111
    - ***cport v1.0b1 released!***
    - [DOC] Обновление GIF в `README.md`;
    - [DOC] Актуализация сведений об использовании;
    - Реорганизация использования аргументов командной строки:
        - добавление группы опций `list` для просмотра списка портов.
    - Добавление сортировки списка портов:
        - все порты, без сортировки.
        - все порты, с сортировкой.
        - все установленные порты.
        - все НЕ установленные порты.
        - все битые порты.
    - Добавление класса `libcport.core.CList()`.